食人虎奪9條人命！印度當局打算噴「CK古龍水」抓牠

國際中心／綜合報導

印度一隻6歲的母老虎T1被指控在當地村莊咬死至少9人，巡邏員為了抓到牠還派出了5頭大象，不過卻鬧出有大象失控踩死一名婦女的意外。當局最後決定出奇招，使用Calvin Klein（CK）的男香「Obsession」來引出T1。據了解，過去當局使用這種方法已成功抓到2隻老虎。

據《衛報》報導，被命名為T1的老虎，涉嫌在馬哈拉施特拉邦的潘達爾卡奧達鎮獵食村民，當局投入大量人力圍捕這隻老虎，上周更派5頭大象，不過其中一隻大象脫隊，跑到附近村莊踐踏，造成一名女性死亡。野生動物官員Sunil Limaye表示，團隊正在考慮用香水來捉捕猛虎，因為紐約布朗克斯動物園（Bronx Zoo）在2003年就發現，Obsession古龍水含有合成的「麝貓」麝香，這種氣味能引起老虎注意，進而採取狩獵行動。

不過目前當局仍採用相機感應裝置、追蹤氣號、熱成像無人機以及加強巡邏的方式，如果最後真的沒辦法才會嘗試用香水。

研究大型肉食性動物的獸醫HS Prayag在2015年也用過Obsession成功抓到食人虎，他也試過用老虎尿，但最後發現都沒有香水效果來得好。香奈兒5號香水對也生動物也有同樣吸引力，不過成本太高，相較之下Obsession是最佳選擇

原文網址: 食人虎奪9條人命！ 印度當局打算噴「CK古龍水」抓牠 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲

印度佬成日做D野都出人意表